戰機軍費 消耗戰恐累跨台灣

面對解放軍軍機近期頻繁於台海進行實戰化訓練，台軍亦加緊升空應對。近日有台軍退役將領指出，緊急升空應對令台軍疲於奔命，造成
自2016年大陸軍機、軍艦赴台外圍海空域次數增加，台軍後勤成本持續攀升。台軍2017年後勤及通資業務費為659多億（約178億港元），隨後還動用5.9億多元（約1.6億港元）預備金支付缺額。其後由2018年至2020年，相關經費預算按年遞增。到2021年，今年更增至770多億元（約208億港元）。

會上有軍事學者認為，戰機升空一趟燃料費便要花80萬至100萬元（約22萬至27萬港元），建議未來面對解放軍軍機擾台，可先用雷達鎖定，發現來者不善，再升空驅離。

台灣經濟唔夠撼
侵侵快啲幫拖

R經費

中国D短命飛機飛就唔消耗

櫻花機

可先用雷達鎖定，發現來者不善，再升空驅離

我覺得共產黨就係想你咁做之後突襲你

香港起條天橋都100億，
係咪香港太有錢

90件代中期，台灣買F-16，中共買Su-27
前者目前正升級至F-16V，後者已開始退役

俄系機的確一般較短命

但呢招真係幾撚賤
之前睇過另一篇新聞講大陸專出二代戰機 殲七殲八嗰啲去日本附近
日本每次都要出f-15 去攔截
但日本嘅f-15已經買咗30年
結果老化得好快

俄佬tu-95 得閒就去日本行個圈

所以近幾日得返d反潛機去挑機,戰鬥機入曬廠

面灣？

油價好低